\begin{forest}
tree to right
%
[Методы регистрации тёмной материи, high
  [Прямые, upper, high
    [Эксперименты по~рассеянию тёмной материи на~ядрах]
    [Поиск тёмной материи на~ускорителях]
  ]
  [Косвенные, lower, high
    [Гамма-астрономические эксперименты
     на~космических аппаратах]
    [Наземные черенковские детекторы]
  ]
]
\extendBoundingBox[1.2mm]
%
\end{forest}
